認真問，楊雪盈有乜政績？

又唔係本土 成日打文化牌做表面野
有本土揀點解要投比你先

上屆灣仔得佢一個民主派，你想佢有咩政績?

樓豬覺得佢可以滅到支共

2014年雨遮革命期間，楊雪盈同其他藝術工作者發起「雨傘運動視覺文化庫存計劃」，將佔領區嘅藝術品做紀錄同保存。

政策要係議會中投票，你覺得建制有咩可能會同意楊雪盈既動議？

agger

不如你問返佢收起晒Ｄ嘢去左邊吖？無晒下文囉

以為今屆民主派過半數會做到野，點知一有權成個人變晒同班素人開片

希望主席能從善如流，開誠佈公，毋忘初心，與各議員重建互信

今天（10/3）灣仔區議會撥款及常務委員會第二次會議上，議程包括討論灣仔區議會撥款的分配方法。惟有關灣仔區議會來年度的預算，一直於事前未交各與會委員預覽，並於會議進行期間才發給出席議員。區議會每年預算事關重大，但大會主席在預算的設定過程中，不但沒主動向各區內議員諮詢，更拒絕回應民政專員向她提出需要向各區議員諮詢的建議，閉門造車，我對此深表遺憾。

民主派重奪今屆區議會的主導權，我們作為民選議員背負著大眾巿民對民主及開放議會的重大期望，而今屆議會亦特設「開放灣仔區議會工作小組」回應有關訴求。可惜灣仔區議會主席在重大決策如編訂來年預算的過程中，並未有體現民主及開放議政的精神，缺乏公開或事前諮詢區內同事。

今天，在會上突如期來的年度預算建議，當中有多項直屬區議會的撥款建議，包括：「直播區議會會議」、「參與式預算活動」、「灣仔藍圖活動」等，均沒有事前磋商項目的規模和實行方法。試問，在大家未有共識下、亦未知該項目的基本規模下，如何能決定預算數額？

更令人費解的是，大會早前已成立了相關的工作小組，落實執行以上項目，可是這些項目的撥款並沒納入工作小組次中。如果財政運用權集中在大會之上，就會造成主席獨攬大權的狀況，工作小組亦沒有實權執行手上項目，效率成疑。而在高度集權下，更遑論開放議會了。

主席以疫情為由，指民政署有限度服務，故在會議討論之前才呈交有關文件予議員討論。惟政府各部份亦於本週開放重新辦公，在資訊科技發達的今天，通訊不限於會面。

我對灣仔區議會主席楊雪盈的閉門造車、變相獨攬大權的作風，深表遺憾！希望主席能從善如流，開誠佈公，與各議員重建互信，讓灣仔區議會真正做到以民為本，惠澤社群。

#香港 #灣仔 #區議會 #灣仔區議會 #撥款 #常務 #康文署
#HK #Wanchai #DistrictCouncil #WCDC #Funding #GeneralAffairs #LCSD